差人供詞三版本 認「有機會記錯」

節錄

差人供詞三版本 認「有機會記錯」

【社工暴動案】

【本報訊】去年8.31港島警民衝突中，。。。。。。。

辯方盤問警員陳澤鈞（圖）時指出，陳庭上作供與筆錄口供有多處不一致，例如陳的筆錄口供只提到「四周有人大叫」，口號是「光復香港、時代革命」等，但三份口供均沒有提及他庭上所稱的「死黑警、黑警死全家」口號。陳同意。

稱遭記者包圍 與片段不符

辯方又質疑陳就截停被告的經過，曾供出三個不同版本。對於陳在庭上供稱，拘捕首被告時記者一擁而上包圍，使他未能施行警誡；辯方重播現場片段，當時一名警長向在場記者說「慢慢影，唔會阻你」，直指完全沒有陳所描述的情況。陳起初不同意，隨後承認「有機會記錯」。

陳又指截停首被告，是因他或干犯非法集結，「對警方表示威嚇，憎恨我哋警察」，否認不斷改口供或作古仔。

另外，協助控制次被告的警員李家豪供稱，當日跑到中國海外中心時，一名速龍成員正壓低一名嫌疑犯，故他隨即上前協助押解。主控官一度稱警員當時正壓低一名「示威人士」，法官沈小民質疑稱呼是否恰當：「用『人』得唔得呢？」主控最終修改發問字眼。審訊今續。

案件編號：DCCC12/20

誠實可靠，冇夾口供

同一個人嚟